<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angelo Ortiz Vega on angelortizv </title>
    <link>//localhost:1313/authors/angelo-ortiz-vega/</link>
    <description>Recent content in Angelo Ortiz Vega on angelortizv </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 13:43:19 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/authors/angelo-ortiz-vega/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Limitaciones y Sesgos Potenciales de los Focus Groups en UX</title>
      <link>//localhost:1313/blog/limitaciones-y-sesgos-potenciales-de-los-focus-groups-en-ux/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 13:43:19 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/limitaciones-y-sesgos-potenciales-de-los-focus-groups-en-ux/</guid>
      <description>Los focus groups han sido una herramienta omnipresente en el arsenal de investigación de experiencia de usuario durante décadas. Sin embargo, su lugar en el proceso de diseño ha sido objeto de debate y controversia entre los profesionales del UX. ¿Son realmente una herramienta valiosa para comprender las necesidades y expectativas de los usuarios, o son propensos a sesgos y limitaciones que socavan su utilidad? Vamos a desentrañar la controversia que rodea a los focus groups en el campo de UX.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PDP Sesión 02 - Parte I : Citas conmigo y proyecto de vida</title>
      <link>//localhost:1313/blog/pdp-sesi%C3%B3n-02-parte-i-citas-conmigo-y-proyecto-de-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 11:55:15 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/pdp-sesi%C3%B3n-02-parte-i-citas-conmigo-y-proyecto-de-vida/</guid>
      <description>En la la Sesión 2 - Parte 1 del Programa de Desarrollo Profesional PDP, el enfoque principal fue el inicio del viaje individual para definir tanto el propósito de vida como el profesional.&#xA;Uno de los puntos iniciales destacados fue la importancia de llevar a cabo todas las acciones con un propósito claro, ya que esto proporciona una guía fundamental para el camino futuro. En relación a esto, se subrayó la importancia de siempre responder preguntas como &amp;ldquo;¿Por qué estoy aquí?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conventional Commits</title>
      <link>//localhost:1313/blog/conventional-commits/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 17:56:52 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/conventional-commits/</guid>
      <description>Introducción Los &amp;ldquo;Conventional Commits&amp;rdquo; son un enfoque de escritura de mensajes de commits que sigue un formato específico y establecido para describir los cambios realizados en un commit. Este enfoque se utiliza comúnmente en proyectos de código abierto y es una forma de estandarizar y hacer más comprensibles las descripciones de los commits en un repositorio de control de versiones, como Git.&#xA;El formato de un commit convencional generalmente consta de tres partes principales:</description>
    </item>
    <item>
      <title>UX Design Glossary</title>
      <link>//localhost:1313/blog/ux-design-glossary/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 02:14:05 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/ux-design-glossary/</guid>
      <description>En el campo de Experiencia de Usuario existe una amplia variedad de términos, conceptos y jerga fascinante que a veces resulta confusa. He recopilado una lista de los términos más relevantes en UX, organizados alfabéticamente de la A a la Z.&#xA;A A/B testing La prueba A/B es un método utilizado para probar dos versiones diferentes de un diseño para ver qué variación funciona mejor. Cuando se ejecutan pruebas A/B, solo desea variar un elemento o aspecto del diseño; esto le permite señalar exactamente qué característica influyó en el resultado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambiar De Sueños</title>
      <link>//localhost:1313/blog/cambiar-de-sue%C3%B1os/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:02:29 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/cambiar-de-sue%C3%B1os/</guid>
      <description>Empezar a realizar las cosas tarde está bien, debemos de dejar de autosabotearnos pensando que la vida nos pasa factura y que estamos tarde para empezar una nueva aventura. Es más, empezar tarde hace que en cierto modo estemos más vacunados sobre la vida, que todo por lo que hemos pasado hasta el momento nos haya generado un callo para afrontar lo que está por venir.&#xA;Muchas veces siento que ser adulto es verte a ti mismo como roto, ver al mundo como roto pero nunca darte por vencido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Problema De Las Balas Infinitas</title>
      <link>//localhost:1313/blog/el-problema-de-las-balas-infinitas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:48:02 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/el-problema-de-las-balas-infinitas/</guid>
      <description>Nos acostumbramos a tener balas infinitas (para todo en la vida) que cuando tenemos recursos limitados; lo que hacemos es ver simplemente una limitación y no somos capaces de abrir los ojos a un mundo de posibilidades que existen con el fin de tomar estas limitaciones como una ventaja.&#xA;Antes que nada, me refiero a balas infinitas como la capacidad de realizar una acción una y otra vez sin tener repercusiones.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Arte De Ser Constante</title>
      <link>//localhost:1313/blog/el-arte-de-ser-constante/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 13:03:39 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/el-arte-de-ser-constante/</guid>
      <description>Este año que pasó escribí como meta que debía leer al menos un libro por mes. Me costó iniciar; durante los primeros dos meses y medio leí solamente un libro con muchos costos para finalizar, no tenía ningún ritmo de lectura. Llegó la pandemia y no tenía excusas de que no tenía tiempo para leer, pero sabía que tenía que organizarme.&#xA;En esta práctica descubrí la importancia de tener una rutina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frases Que Inspiran</title>
      <link>//localhost:1313/blog/frases-que-inspiran/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 20:21:48 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/frases-que-inspiran/</guid>
      <description>Defendemos lo que creemos, lo que pensamos y lo que alguna vez oímos. A continuación presento un listado de frases que he reccopilado en el caminar, espero siga creciendo.&#xA;Con autoría:&#xA;La mayor aventura que puedes emprender es vivir la vida de tus sueños. -Oprah Winfrey&#xA;Si te das 30 días para limpiar tu casa, te llevará 30 días. Pero si te das 3 horas, te llevará 3 horas. Lo mismo aplica para tus metas, ambiciones y planes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filtro de la Realidad</title>
      <link>//localhost:1313/blog/filtro-de-la-realidad/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 10:27:13 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/filtro-de-la-realidad/</guid>
      <description>En esta cuarentena, varios de mis amigos y conocidos me avisaron que dejarían Instagram y Facebook principalmente. Sus razones para hacerlo: que las redes sociales drenan su energía, que les quita mucho tiempo, que todo es una farsa, etc, etc, etc&amp;hellip;&#xA;Me pregunto, ¿están cambiando las redes sociales?, ¿Las personas nos estamos aburriendo de consumir siempre lo mismo?. En este escrito trataré de responder primero: ¿Qué hace a las redes tan atractivas para que las usemos?</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Cambio</title>
      <link>//localhost:1313/blog/el-cambio/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 11:22:37 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/el-cambio/</guid>
      <description>Todas las personas experimentamos cambios en nuestras vida. Algunas los experimentan todos los días, a otras les gustaría cambiar pero no logran abandonar viejas costumbres.&#xA;¿Qué hay en ese mito de la transformación que interesa a tanta gente? ¿Por qué para algunos es una liberación, y a otros, por el contrario, se les ponen los pelos de punta con solo oír la palabra? ¿Por qué nos dan miedo los cambios?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema de Valores</title>
      <link>//localhost:1313/blog/sistema-de-valores/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 21:39:32 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/sistema-de-valores/</guid>
      <description>Nuestro sistema de valores está descompuesto.&#xA;Decimos que usted es valioso si es hermoso o tiene una figura escultural, decimos que usted es valioso si puede producir, decimos que usted es valioso si puede hacer una buena jugada en fútbol o producir música pegajosa. Usted es valioso si su nombre comienza con un &amp;laquo;Dr.&amp;raquo; o tiene un &amp;laquo;Ph.D&amp;raquo; al final. Usted es valioso si gana un nutrido salario mensual y posee un espejo que simula el éxito financiero.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fe vs Razón</title>
      <link>//localhost:1313/blog/fe-vs-raz%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 01:37:53 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/fe-vs-raz%C3%B3n/</guid>
      <description>Las dos fuentes más grandes de conocimiento que el hombre ha logrado concebir son el medio racional, por virtud del cual se obtiene un producto concreto y aceptable para el raciocinio humano, y la fe, que otorga conceptos abstractos, que para poder conceptualizarlos se necesita realizar una ficción interna propia de cada persona.&#xA;La fe en la Biblia se expresa como la afirmación de que Dios (objeto de nuestra fe), hará lo que esperamos, a su manera y a su tiempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡Bienvenidos!</title>
      <link>//localhost:1313/blog/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 02:45:19 -0600</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/bienvenidos/</guid>
      <description>Bienvenidos, en este primer post intentaré descifrar el objetivo de este blog.&#xA;Acerca de mí: Soy Angelo Ortiz Vega, costarricense, estudiante de Ingeniería en Computadores, músico amateur, desarrollador de tecnología. Entre otras cosas, joven promedio con sueños extraordinarios.&#xA;Nací en Costa Rica (Cartago) de cédula 3, el 28 de agosto de 1998, tuve la bendición de nacer en una familia fuerte con dos hermanos y mis dos padres, quienes siempre me han apoyado y brindado su amor.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
